<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>杂谈 on Hi~Roy!</title>
    <link>/categories/%E6%9D%82%E8%B0%88/</link>
    <description>Recent content in 杂谈 on Hi~Roy!</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-cn</language>
    <lastBuildDate>Wed, 05 May 2021 16:55:06 +0800</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/categories/%E6%9D%82%E8%B0%88/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>博客迁移</title>
      <link>/posts/%E5%8D%9A%E5%AE%A2%E8%BF%81%E7%A7%BB/</link>
      <pubDate>Wed, 05 May 2021 16:55:06 +0800</pubDate>
      
      <guid>/posts/%E5%8D%9A%E5%AE%A2%E8%BF%81%E7%A7%BB/</guid>
      <description>&lt;p&gt;断断续续写博客居然有8年时间了啊……&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;5年前，博客从&lt;code&gt;wordpress&lt;/code&gt;迁移到了&lt;code&gt;hexo&lt;/code&gt;+&lt;code&gt;github&lt;/code&gt;静态页面，用着不错之后就一直懒得折腾。但五一假期想写博客发现安装&lt;code&gt;nodejs&lt;/code&gt;和&lt;code&gt;hexo3&lt;/code&gt;版本怎么也搞不定，看报错提示似乎是某些依赖库已经不支持老版本了，干脆一不做二不休整体替换成&lt;code&gt;hugo&lt;/code&gt;+&lt;code&gt;Mainroad&lt;/code&gt;主题。要不电脑里又得装python又得装golang还得装nodejs，也是麻烦。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>博客迁移记录</title>
      <link>/posts/%E5%8D%9A%E5%AE%A2%E8%BF%81%E7%A7%BB%E8%AE%B0%E5%BD%95/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Jul 2016 11:35:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/%E5%8D%9A%E5%AE%A2%E8%BF%81%E7%A7%BB%E8%AE%B0%E5%BD%95/</guid>
      <description>&lt;p&gt;经过3天的不懈努力，终于完成了博客的迁移工作，同时删除了一些无病呻吟的、没干货的文章。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;现在本博客基于 &lt;a href=&#34;https://hexo.io/&#34;&gt;hexo&lt;/a&gt; 以及使用主题 &lt;a href=&#34;https://github.com/LouisBarranqueiro/hexo-theme-tranquilpeak&#34;&gt;tranquilpeak&lt;/a&gt; 构建，这个主题原生支持百度统计以及多说评论，而且不使用google相关资源，对于我这种前端盲很是友好。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;唯一不足就是这个主题使用cloudflare的CDN，速度相对于国内的CDN还是慢一些，可以修改成国内自己喜欢的，代码位于&lt;code&gt;themes/tranquilpeak/layout/_partial/script.ejs &lt;/code&gt;第50行。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;同时部署在github以及coding上，并使用dnspod进行域名解析，dnspod最大的好处就是支持国内外不同的来源解析到不同的地址，对于国外的IP解析到github，对于国内的IP则解析到coding。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>你好，2016！</title>
      <link>/posts/%E4%BD%A0%E5%A5%BD2016/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Jan 2016 14:26:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/%E4%BD%A0%E5%A5%BD2016/</guid>
      <description>从13年开始写博客，居然已经过了整整3年，自己都没想到能坚持这么久。虽然有些时候一个月只写一篇，但都是自己原创或者翻译的，也是对自己成长记录。按照以往的惯例，这篇文章应该是发布在1月1日的，但今年我竟然稀里糊涂的把这事记错了，以为农历新年时才写总结……
一句话形容2015：平凡而又充实的一年。
全年共阅读21本书，体重也终于上升到了59kg左右，至于收益率的目标……遇到了千股跌停的奇观基本也就达成一半。购物的、娱乐的倒是全部完成了，锻炼又是练练就断了，记账坚持的不错，如果每月能有点结余就更好了，真是收入多了支出也多了。
剩下的……嗯，把2015年目标改成2016年吧……
2015年最有成就感的：
 自驾去海边，走的沿海山路，各种急弯各种坡路啊！以前坐车的时候感觉在山路上看海好美，可自己开车时候根本没办法去欣赏唉…… 新的数据中心、计算中心、网站上线，其中各种曲折就不说了。  2015年最难过的：</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2015半年度总结</title>
      <link>/posts/2015%E5%8D%8A%E5%B9%B4%E5%BA%A6%E6%80%BB%E7%BB%93/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Jun 2015 23:35:41 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2015%E5%8D%8A%E5%B9%B4%E5%BA%A6%E6%80%BB%E7%BB%93/</guid>
      <description>&lt;p&gt;今天过去了，2015就过去一半了。年初写计划的日子仿佛就是昨天，看着那一条条年初立下的目标，果然关于买买买和玩玩玩的被率先完成&amp;hellip;&amp;hellip;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>滕王阁序</title>
      <link>/posts/%E6%BB%95%E7%8E%8B%E9%98%81%E5%BA%8F/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Mar 2015 23:58:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/%E6%BB%95%E7%8E%8B%E9%98%81%E5%BA%8F/</guid>
      <description>时隔多年，又偶然看见了高中课堂上学过的《滕王阁序》，突然明白了当时语文老师为什么能那么充满激情的讲解，有些东西——没有一定的年龄和阅历是看不懂的。 以前只是觉得这是要求背诵的课文，真讨厌。但是现在读到
 “嗟乎！时运不齐，命途多舛。**冯唐易老，李广难封。**屈贾谊于长沙，非无圣主；窜梁鸿于海曲，岂乏明时？所赖君子见机，达人知命。**老当益壮，宁移白首之心？穷且益坚，不坠青云之志。**酌贪泉而觉爽，处涸辙以犹欢。北海虽赊，扶摇可接；东隅已逝，桑榆非晚。孟尝高洁，空余报国之情；阮籍猖狂，岂效穷途之哭！” 心中却有了不可名状的触动。每个人都渴望做出名留青史的一番事业，但更多数的人却过完了普普通通的一生。或许是因为最近有些焦躁，觉得自己都这个年龄了却还一事无成才会有所触动吧。明知道这种事急不来，却依然恨不得明天就能做出一番轰轰烈烈的大事来。最近最明显的一个感觉就是，以前日子是一天一天过的，现在是一周一周过的，再过几年就是一个月一个月过的了吧。 突然想起丰子恺的一句话：孩子，我多么羡慕你们！羡慕你们的现在的生活！但是当你们明白我这句话的时候，你们已经不再令我羡慕了。就好像，长大了才知道《麦兜》不是给孩子看的，《幽游白书》的结局为什么那么平淡。
 有人说，以前看《大话西游》看着看着就笑了，现在却是看着看着就哭了。虽然再次重温经典的时候我没有哭，却笑不出来了。以前一直觉得片尾夕阳武士对着悟空背影说的那句“他好像一条狗”十分突兀，不明所以。现在明白，电影中表明至尊宝最后顿悟了，带上头箍是为了保护唐僧取经，让大众脱离苦海，而非单单为了拯救紫霞。选择事业放弃爱情，却抹不掉心中的那个人影，这也就是最后悟空借夕阳武士之口对自己说“你好像一条狗”的原因吧。
你好像一条狗。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>你好，2015！</title>
      <link>/posts/%E4%BD%A0%E5%A5%BD2015/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Jan 2015 00:12:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/%E4%BD%A0%E5%A5%BD2015/</guid>
      <description>翻出去年写的年度计划，发现14年的完成度一般，还需努力啊！
完成事项：  毕业证 驾照 户口  语言方面：  英语略有进步，粤语毫无建树&amp;hellip;&amp;hellip;  身体方面：  早起早睡坚持的不错。 回校答辩期间以及天气变冷后锻炼计划泡汤，啤酒肚趋势略发明显&amp;hellip;&amp;hellip;  生活方面：  厨艺部分，除了抽风一样下过几次厨之外，基本处于停滞状态&amp;hellip;&amp;hellip; 练字？貌似都很久不写字了&amp;hellip;&amp;hellip; 旅游计划彻底破产&amp;hellip;&amp;hellip;  经济方面：  由于5-7月回校答辩、考驾照，故本年度收入减少，但支出却大幅增长。其中信用卡消费占比将近80%，需要引起警惕。  阅读方面：  去年一共阅读书籍18本（耗时2天+的），其中技术类8本，小说3本，经济2本，其它类5本，较全职学生时代大幅度减少。  交际方面：  都说程序员“钱多话少死的早”，从个人角度来说，“钱多”没看出来，“话少”倒是真的。有些时候居然能一天都不和任何人说话，这点急需改善。  工作方面：  虽说是个开发，但这一年大部分工作都是围绕运维展开的，仅编写2套程序也都是和服务器部署、监控有关的。不过运维也为我打开了另一个窗口，收获颇丰，努力发展成运维+后台的复合人才。  最有成就的事：  2个月时间精读完了《思考，快与慢》这个砖头。总结一句话就是：大部分时间不要相信直觉！ 某一天老大不在，公司服务器故障导致全公司业务停止。在2小时内修复问题减少公司几万美金损失（话说是不是该申请个奖金神码的哈哈）  最挫败的事：  英语被香港大妈完爆好几条街&amp;hellip;&amp;hellip;让我哭一会先&amp;hellip;&amp;hellip;  总结： 经济方面：  改变记账方式，将每一笔信用卡支出都详细记录，而不是全部混杂在一起。同时开源节流并行，寻找副业机会以及减少非必要支出，争取早日摆脱信用卡泥潭。 争取募集的种子资金达到年10%收益率。  语言方面：  阅读2本英文原著，学习5首英文歌，其中至少一首可以去KTV秀一下的。 每个月看1部粤语电影。  身体方面：  增重10斤的同时保持腹部的平坦。 每星期抽出30分钟进行冥想。  交际方面：  每天都要和家人朋友扯淡10分钟以上。  阅读方面：  简单的书每周一本，技术类或需要精读的书争取每个月一本。  生活方面：  学习糖醋鸡蛋做法。 先去把欢乐谷的刺激项目玩一圈，有机会的话去蹦极。  其他：  换台新电脑。  你好！本命咩咩年！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>不可被证明的爱</title>
      <link>/posts/%E4%B8%8D%E5%8F%AF%E8%A2%AB%E8%AF%81%E6%98%8E%E7%9A%84%E7%88%B1/</link>
      <pubDate>Sun, 07 Dec 2014 11:29:48 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/%E4%B8%8D%E5%8F%AF%E8%A2%AB%E8%AF%81%E6%98%8E%E7%9A%84%E7%88%B1/</guid>
      <description>&lt;p&gt;文/丛非从&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自我价值感低的人，往往需要被证明才能相信自己被爱，而且证明需要持续不断。而恰恰又是这些证明，将爱渐渐淡化。无数在感情里挫败着的人，经历着这样的悲剧故事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这很像那个笑话，某女不相信自己是被丈夫爱也不相信自己值得被丈夫专一的，所以总是去验证丈夫的专一：每天回来都要搜索丈夫身上有没有女人的头发。直到没有搜到，还是嚎啕大哭，丈夫不解的问到没有搜到女人头发证明我很专一，你还哭个啥。该女的一席话曾让无数人汗颜：你这挨千刀的，在外面居然连尼姑也要了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;笑归笑，这样的故事我们身边又何尝是少数。潜意识里就不相信自己是被爱的，所以总要证明自己是被爱的，或者证明自己是被爱的。前者的故事很多，某个女孩偶然间知道男友的密码是自己的生日，欣喜若狂，证明了自己是被爱的，然后通过追问需要进一步证明：你是什么时候设的啊。对方答忘了。大约几月呢。对方答忘了。是年前呢还是年后呢……面对这样的追问，不知道听的人会有什么感受。当问的人不能持续证明到自己是被爱的，就开始失落：他是不是不爱我了。后者的故事也很有趣：当我故意关机2个小时，你知道我这段时间关机并且着急才能证明你是爱我的。我手机停机了你主动给我交话费才是爱我的，我过生日你主动记得我生日而且给我买玫瑰花才是爱我的。只有你做了XX，你才是爱我的，如果你没做XX，证明你不是真心爱我。当然，他们的话术常常不是这样，而是：你爱我，就应该……。例如你爱我，就应该每天给我打一个电话。还有更省略的：恋爱不就应该天天联系吗？恋爱不就应该彼此分享所有故事吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;爱总是需要被证明，才相信爱。如果有一次不能被证明，则就会陷入恐慌。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>一颗破碎的心，还会感到心痛吗</title>
      <link>/posts/%E4%B8%80%E9%A2%97%E7%A0%B4%E7%A2%8E%E7%9A%84%E5%BF%83%E8%BF%98%E4%BC%9A%E6%84%9F%E5%88%B0%E5%BF%83%E7%97%9B%E5%90%97/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Oct 2014 23:56:19 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/%E4%B8%80%E9%A2%97%E7%A0%B4%E7%A2%8E%E7%9A%84%E5%BF%83%E8%BF%98%E4%BC%9A%E6%84%9F%E5%88%B0%E5%BF%83%E7%97%9B%E5%90%97/</guid>
      <description>&lt;p&gt;僵尸新娘是为数不多的几部从高中看到现在依然不会厌倦的的电影之一，除了各个经典台词之外，里面的各种音乐也是超级棒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不过始终有一个问题盘桓在我脑中：维克多最后真的是因为爱才迎娶艾米莉的吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;不得不说，艾米莉对维克多是十分好的。即便维克多欺骗了自己，也很快的原谅了他，最后还用自己的身体为维克多挡下致命一刀。但促使维克多做出决定的，却是在他得知心中的白玫瑰——维多利亚要嫁给别人，而艾米莉宁愿让他走也不愿伤害他的情况下。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;维克多并不知道维多利亚是被迫嫁人，只好颓然的说了一句：“i&amp;rsquo;m too late.”在这种情况下，无意间听到了艾米莉对骨耐德回答，将会是一种怎样的心态呢？一方面，一个女人弃自己而去；另一方面，一个女人对自己如此深情。所以当骨耐德老人问他是否明白这种选择付出的代价时，维克多握起艾米莉的手，说：“i do.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;但事情总是戏剧性的，当维克多对艾米莉说出了完整的婚礼誓言，艾米莉却看到了角落中的维多利亚。艾米莉最后决定放弃维克多，对他说出了相当经典的台词：“I was a bride. My dreams were taken from me. But now - now I&amp;rsquo;ve stolen them from someone else. I love you, Victor, but you are not mine.”&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>枯萎的花（转）</title>
      <link>/posts/%E6%9E%AF%E8%90%8E%E7%9A%84%E8%8A%B1%E8%BD%AC/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Jul 2014 01:05:23 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/%E6%9E%AF%E8%90%8E%E7%9A%84%E8%8A%B1%E8%BD%AC/</guid>
      <description>碎碎第一次睁开眼时，一只小花蝴蝶正受惊般地从她眼前飞过，耳畔传来姐姐们欣喜的叫喊声:”妹妹醒啦，妹妹醒啦!” 碎碎茫然地看了看四周，初生的太阳放射出明亮的光芒，照耀在姐姐们娇艳的笑靥上，她们围在碎碎身边，欢喜地迎接妹妹的到来。这里到处是山，古藤绝壁，山涧幽鸣，石壁上有一座小而庄严的寺庙，庙前的小径蜿然伸向远方。 从那时起，碎碎来到了这个世界，开始了她的生活，每天在寺庙的钟声在醒过来，和姐妹们一同歌唱，同过路的蝴蝶翩翩起舞，夜晚就静静仰望着星空，在一片木鱼诵佛声中沉沉睡去。日子过得快乐而单调。 直到有一天，清晨的薄雾还没有消散。”的嗒”的马蹄声踏破了山间的寂静，惊醒了沉睡中的碎碎。她睁大眼睛，看到薄雾中出现了一个骑马的男子。他是个二十来岁的年轻人，穿着沾满灰尘的衣裳，有一双和气的大眼睛。他似乎赶了很久的路，又渴又饿，脸色苍白而憔悴。 他抬头看到绝壁下的古寺，惊喜在他的眼眸里闪过，就如漂浮在汪洋里的落水者看到了救命的木板，男子向寺庙驰去。可他毕竟太衰弱了，所以没等他摇摇晃晃地走上去叩响寺门，连日来的奔波，疲乏，病痛就把他击倒在了寺前的台阶上。 碎碎一动不动地注视着那个卧倒在地上的陌生人，直到天边露出朝霞，早起的僧人惊讶地发现了那个奄奄一息的旅人并把他扶了进去。接连几天，姐妹们都发现碎碎心事重重，落落寡欢。她们在她的身边纵情歌唱，可碎碎的目光却一直投向寺庙的方向。 终于有一天，碎碎又看到了那个年轻人。她全身一震，兴奋传遍了全身。男子的脸色依然苍白，可只要仔细看，你就会发现他的两颊已经隐隐透出了红润。男子站在寺门前，他看了看这边，眼睛一亮，就笔直地走了过来。他站在树下，深深地吸了一口香气:”好美的桃花!”他甚至还用手指碰了碰碎碎。碎碎羞涩地低下头去，脸儿都有红了。 碎碎默默地注视着男子的背影。她猛然便爱上了他。我在佛祖前求了五百年，才在他要经过的路上，伸展出最美丽的姿态，绽放出最妩媚的容颜。他，正是我这辈子要等待的人。 男子每天都会来树下站一会，黑蓝黑蓝的眼睛久久凝视着美丽的桃花，透露出无限的深情。他的身体一天天康复着，当青春和活力重新注入他的身体后，大家都发现原来他是一个十分好看的人。 那个夜晚，男子窗前的烛光久久未熄。分别的时刻到来了。碎碎做出了艰难的决择:她要跟着那个人走。忧心仲仲的姐妹们纷纷劝阻她:”离了枝头，你就活不了了。” “他是个人，你和他是没有结果的。” 碎碎坚定地沉默着。那一夜，繁星满天，在初夏的深山里，在一座百年的古刹前，一株开得灼灼其华的桃花，为她们即将远去姐妹的命运担忧着，一夜未眠。 当第一缕阳光照在峰头，寺门”吱呀”一声开了。牵着马的男子拱手做别了寺里的僧人，策马驰去。当他经过桃树时，碎碎用力一挣，脱离了枝头，在姐妹们悲伤的呼喊和叹息声中，一头扑进了男子的怀里，多么温暖!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>花鬼（转）</title>
      <link>/posts/%E8%8A%B1%E9%AC%BC%E8%BD%AC/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Jul 2014 01:01:15 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/%E8%8A%B1%E9%AC%BC%E8%BD%AC/</guid>
      <description>阴风阵阵 雨萋萋 夜色的深处某个不知名的角落里 或许正卷曲着一个 冤屈的灵魂 世界上真的有鬼吗 或许鬼只是人潜意识里某种无法自我的思维 也或许是一种科学还难以解释的现象 我还是很小的时候 听妈妈说我是个很爱哭爱闹的小调皮 特别到晚上总是爱哭 所以每天晚上妈妈总是唱歌谣 或讲故事给我听 很多都是些鬼故事 我想也许是因为比较恐怖吧所以 到现在有些还有很深的印象 以前我的姥姥（外婆）家是个不知名的小地方 而且那里是个叫偏僻的地方 所以一年到头那里也不会有什么外来人口 更别说什么游客了 只是偶尔会有张家的远方表亲来了 李家的远方XX来了 赵家的远方XX 来了 每年春天或快春节的时候小村子里会热闹些 不是谁家的姑娘出嫁 就是谁家的小子娶媳妇 要不就是 谁家的老人过世 又是一年的春天到了 不过这个春天来的有点晚因为是润月 所以都快四月了还是不大暖和 一大早还只有 七 八 岁的 妈妈起的很早 刚要吃早饭的妈妈 缠着我的外婆说 今天吃什么呀 姥姥说随便吃点吧 一会我要出去下 我门隔壁家的 张奶奶老了（死了） 妈妈说真的啊 不是前几天还好好的吗 是怎么死的呀 姥姥看看妈妈 说小孩子家不要打听那么多 妈妈很是不高兴的撇撇嘴走开了 过了后天妈妈才知道 原来那个张奶奶是 暴病死的 据说其中还有些古怪那 听人家说张奶奶年轻的时候可是十里八村出了名的美女 追她的 暗地里想他的小伙子可以说是排成了对 可是不知道为什么最后 这为美女最后却下嫁给了一个不怎么样的男人 或许有什么原因也或许是因为爱情 但是结婚后那些追求着还是 穷追不舍 最后张奶奶的老公 很早的就去世了 很多人说是 因为追她的人太多是被活活气死的 那年张奶奶才四十多岁 她一个人带着三个儿女 从此过着平淡的日子 虽然日子很清苦 但是儿女还算孝顺都很听话 就在她老头死了没多久老奶奶种了棵苦丁香 也许是处于对她老头子的怀念 不论晴天雨天 春天还是飘雪的冬天只要是吃过饭老奶奶都会做在树下望着丁香树 树也好像有了灵性 枝叶摇摆发出 沙沙的声音象是在和老奶奶对话 每年春天丁香花开 老奶奶都要大病一场 在床上一躺就是大班半个月甚至要将近一个月 时间过的真快随着燕子的悦耳鸣叫声 新的一年春天又来到了 可是老奶奶的身体却好像越来越差了 而她深爱的那棵丁香树显的越发精神 村子里的人议论也越来越多了 闲话也越传越神 有的说她家里闹鬼 说晚上 经常看到她死去很久的老头子蹲在门口抽烟 还说她家院子里的那棵丁香树就是她老头子的化身 说是因为那棵树在吸她的血所以树才长的那么郁郁葱葱 老奶奶的儿女一直说要把那棵树移走 或砍了 可是老奶奶就是不让 没次说到要砍树的事老奶奶总是闹着要死说 你们的爸爸死了也没人陪我了我现在只有这棵树陪我了 要是你们把树砍了那我也活着没什么意思了 所以儿女也拿她没有办法 可是老奶奶的身体真的是一天不如一天就象树上秋天的落叶一样随时都有凋谢的危险 春天的气候虽不一片骄阳但旷野处也到处生机萌生 随眼望去都不在是枯黄 而是淡淡的绿 田野里也都是忙着耕种的人们 但在这位老奶奶的家里却好似到了秋天一样冷冷清清 屋子里的气氛好像随时要停止凝结 老奶奶躺在床上咳的很是厉害 而且好像已经不在只是咳了 而是在吐血 她怕儿女担心她每咳一次都是用手帕捂着嘴 但是她嘴角的血却被细心的儿女察觉了 老奶奶最疼的小女儿哭着扑在老奶奶怀里 她强打精神笑着 摸着女儿的头说 别哭乖 我没事你们不要担心 如果我真的有事你们也不要伤心 我只是太思念你们的父亲 我早该去和他团聚去了 现在你们都大了我也没有什么放心不下的了 说到着老奶奶环顾了下屋子然后说这些年我身体一直不好 这个家全靠你们的大家操持了以后我要是去了你们要听她的话 知道吗不要让我在地下担心 说到这里儿女们哭的更是厉害了 风沙沙的 吹着丁香树 淡淡的香气 飘满了整个院子 飘到了老奶奶的房间 睡梦中的老奶奶闻到了香气 人也显的格外精神 一个多月没有下床的她 批上了衣服趁着夜色走出了屋外 老到了树下 手抚摸着树说 老头子我们就要团聚了 你当初一下子走了 真是狠心 你不知道我这么多年是怎么过来的 说着老奶奶抱着树哭了起来树也好象哭了一样枝叶也跟着抖动了起来 突然有一条象红色的线一样的血一样的从树的枝干上流了下来 老奶奶手摸到了 猛的抬头说老头子你怎么也哭了 这时候突然阴云密布 狂风突起 只见一道白光一闪 树象是被什么劈开了一样 断成了两节 只见树的中间鲜血淋淋 老奶奶被突来的状况一下子吓的晕了过去 不知道过了多久天边微蓝 早起的大女儿看到了躺在了地上的老奶奶还有段成两节的丁香树 吓的喊了出来 屋子里的弟弟妹妹也都被喊声惊醒都跑出了屋子 此时老奶奶已经浑身冰凉 僵硬了 可是老奶奶的表情很安祥还带着微笑手紧经的抱着那棵鲜血淋淋的树 老奶奶就这样走了 故事讲到这里按理说该是讲完了 可是自从儿女们把老奶奶安葬后 他们家的院子里又长出了两棵新的丁香树 人们都说 可能是 老奶奶和老爷爷放心不下他们的儿女 所以在次化为丁香树 每天守候着他们的儿女们 这正是 丁香有情 人有意 情缘难段 悲切切 思思春色 灌大地 人间处处都是春 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>血泪玖瑰（转）</title>
      <link>/posts/%E8%A1%80%E6%B3%AA%E7%8E%96%E7%91%B0%E8%BD%AC/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Jul 2014 01:00:01 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/%E8%A1%80%E6%B3%AA%E7%8E%96%E7%91%B0%E8%BD%AC/</guid>
      <description>我没有再对蔷薇作任何诠释，玫瑰也好，蔷薇也罢，都只有一瞬的美丽，它们会争艳地开放，可是也在一瞬间就凋零了。 　我睁眼的一瞬，看见了一大束的蔷薇，依然鲜活着，可知道，它们马上就会失去光彩，成为枯萎的花尸。曾经说过，我喜欢蔷薇，因为它比玫瑰有更加持久的生命力，但又不失玫瑰的娇媚，又增添了一份野性。 　接着，我闻到一股气味，不是蔷薇的香气，而是消毒水的味道，再看周围，才发现自己置身在一个陌生的环境，直觉告诉我，这是医院。我不止到到底发生了什么事情，我努力的回想着，一股血腥味涌了上来，便昏睡过去了。 　再度醒来时，我看到了爸妈，还有一个我不认识的人，那束蔷薇已经没有生气，花瓣也开始脱落。我询问着，发生了什么事？自己怎么会在这儿？那个陌生的人说着，我发生了车祸。我又问，你是谁？他连同爸妈都“啊”了一声，接着爸叫来了医生，为我检查了一番，后来不知道他们说了些什么，我又昏沉沉的睡着了。在睡梦中我来到了一间屋子，满屋子的蔷薇，把我慢慢的淹没，最终我也成了一朵蔷薇，鲜红的，有人把我从中挑了去，细心的呵护着。 　我好累，好累，在心中不停的说着。你不能睡，你不能睡，一个声音又不停的钻进我的耳朵，我要知道那是谁，吃力地张开眼睛，又是那个陌生人，他到底是谁呢？为什么我对他一点印象都没有呢？ 　不知在医院里躺了多久，那个陌生的他每天都会捧一束鲜活的蔷薇来代替那束快要枯萎的。我讨厌医院的气味，在稍微有些好转时，便要求出了院。 　在我的记忆中，唯一缺残的就是那车祸和他，无论我怎么努力，也无法记起，似乎一切都停留在那场车祸以前。 　在家中休息了大约一个月，他依然每天都会来看我，每次都有蔷薇，可我仍想不起他，真的很痛苦。后来我便去了公司，原来他和我是同事，我也知道，我和他的关系以前应该很亲密的。 　他会接我上班，下班送我回家，依然有蔷薇，我也很自然地一直和他好，我想自己以前会选他，自然有我的道理。 　有一天，他来接我上班，奇怪的是手中没有蔷薇，我很不习惯，缺少了之后才发现自己喜欢上了他的蔷薇无法割舍了。一路上我闷闷不乐，独自生气，他似乎看出了我的心思，在路上停了下来。你等我一下，我到对街买点东西。我点了点头，看他往对街走过去。一瞬，似乎觉得这一切都好熟悉。 　等了一会，我见到他从一家店走了出来，手上捧着一大束蔷薇，在阳光下，蔷薇很耀眼，而他也更加刺目。我笑了，不知不觉朝他走区，没有顾及路上的行车，像着了魔一般。小心，我听到他狂叫着，只见他的手向我乱挥，我僵持在原地，不知道发生了什么事，猛的他向我冲来，把我狠推了一把，我重重的摔了出去。那一刻，我记起了先前的车祸，也是这样，只是他没来得及推我，我们便都倒地了，我们？我的脑又开始痛了，到底怎么了？明明我和他都出了车祸，为什么他没提呢？我看到他被车撞倒了，在手上的蔷薇被血染成了鲜红，好艳，好痛，又失去了知觉。 　我又开始昏睡，在睡梦中我见到了他，他手上捧着蔷薇，鲜红的，不停的和我说，我会呵护她，呵护属于我一生的蔷薇，不会再让她受伤，不会……只见他慢慢的远去，消失在夜空中，可我还是看见了他眼角的泪，滴在蔷薇上，晶莹的。 　醒了，醒了，在吵闹声中，我睁开了眼，依然是爸妈，只是环境不再陌生，不久前，我就住在这里，没有了蔷薇，也没有了他。 　我睡了多久了？整整一年了。总算醒了，妈说着流泪了。我没想到自己已经睡了这么久。今天是几号？2001年9月6日。啊？一年？我明明前天才出车祸的。他呢？妈呜咽着，爸开口说，车祸那天，他就因失血过多走了。啊？一时间停止了所有的思维，怎么会是这样呢？可到底是哪次车祸呢？我出了几次车祸？几次？一次就已经差点醒不来，还要几次？妈说着，不过现在好了，醒了就好，不要再想了。 　一次？明明出了两次车祸，妈怎么说才一次呢？我真的不懂，真的不懂。 　隐约当中，我又听到一个声音，我会呵护她，呵护属于我一生的蔷薇，不会让她再受伤，不会…… 　我痊愈后，去看了他，带上了蔷薇，是鲜红的那种，站了很久，在临走前，眼角滑落了一滴泪，落在了花瓣上，好艳！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>午夜兰花（转）</title>
      <link>/posts/%E5%8D%88%E5%A4%9C%E5%85%B0%E8%8A%B1%E8%BD%AC/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Jul 2014 00:58:43 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/%E5%8D%88%E5%A4%9C%E5%85%B0%E8%8A%B1%E8%BD%AC/</guid>
      <description>　春意正浓，城郊慈恩寺外的白玉兰已然盛开。每年到了这个时候，慈恩寺的香火便 特别兴旺。来拜祭的人中以女子居多，因为据说此时若来慈恩寺上香，一并拜祭兰花仙 子，可以给女子带来福运。久而久之，慈恩寺干脆在寺外一望无边的玉兰花林中修建了 一些小别院，让那些前来拜祭并赏花的大户人家提供一个小憩之所，也可以给寺里添一 些香火钱。 　“睿，准备好了吗？” 　“好了。哎！等等，咱们把这个小玉佛带上吧，请智清大师开光，可以避邪的！” 　“好啊！走吧。” 　南宫家的马车出了府门，直奔城外的慈恩寺而去。 　说到南宫家，一定要提一提南宫家的少奶奶。南宫家的少奶奶姓云，闺名幽兰，性 喜兰花，凡是与兰花有关的事物，她总是特别偏爱，顺带着，连蓝色的东西也颇得她青 睐。南宫睿与幽兰极为恩爱，总是喜欢搜罗一些幽兰喜欢的东西回家。不唯如此，她似 乎还特别与兰花有缘，她与南宫睿就是在慈恩寺外观玉兰时认识的。所以每年慈恩寺外 的白玉兰盛开之时，他总会带幽兰去小住一些日子，赏赏兰花，清清肺腑间的浊气，顺 道也可以去慈恩寺祈福。 　“怎么样？” 　“办妥了，智清大师说，等中秋就能来取了。” 　“好啊！” 　“咱们赏花去吧！” 　“嗯！” 　转眼间，金乌西坠，玉兔东升。南宫睿和幽兰在烂漫的花间漫步了几个时辰，早就 乏了，于是在小别院中坐了下来。泡一杯香茗，相视一笑，舒心畅谈，真是神仙过的日 子呢！ 　“睿，你看，今天的月亮好圆啊！” 　“是啊！花香、明月、清茗一杯，还有美人坐陪，人生如此，夫复何求啊！” 　幽兰娇嗔地一笑。南宫睿似要醉了。 　在幸福的时候，时光最容易不知不觉地流逝，一转眼，已近子时了。夹着兰花幽香 的夜风已有些许凉意了。 　“幽兰，咱们进屋吧，小心着凉！” 　“不嘛，这么美的月色，咱们多坐一会儿吧，好吗？” 　在幽兰盈盈的目光注视下，谁还能拒绝她的要求呢？何况是这么一个小小的要求。 　“那，我进屋去替你把披风拿出来，你在这儿等我一下。” 　“好啊！” 　“对了，你把披风放在哪儿了？” 　“记不太清了，好象是搁在床上了吧！” 　“那好，我先进去了，马上就回来。” 　“嗯！” 　一阵清风吹过，幽兰感到无比的惬意。她不禁站了起来，迎风而立，让丝裙在风中 飘动。她深吸了一口充满兰花幽香的空气，缓缓走到院门边，倚门而立，注视着院外盛 放的兰花。 　“嗳，~~~~~~~~” 　一声轻轻的叹息，在夜的寂静中特别刺耳。 　幽兰一转头，见一个白衣少妇立于玉兰花丛中。夜已深了，周围并无旁人，那声叹 息，当是出自这少妇。 　幽兰一时好奇心起，轻移莲足，来到少妇的身边，轻声问道：“这位姐姐，夜深 了，小心着凉！” 　那少妇闻声转过头来。如水的月光洒在她脸上，她的脸白得有些异常，但掩饰不了 她的娇艳。 　“着凉？……有什么要紧？我还要在乎着不着凉么？” 　说完又叹息了一声 。 　那叹息象是钻进幽兰心里，教她十分不忍。 　“这位姐姐，你有什么难处么？如果不妨，能否说给妹妹听听？也许妹妹能帮姐姐 稍稍分担些忧愁呢！” 　“你？嗳~~~~~~~~~ ” 　又是一声叹息，幽兰看着那泫然欲涕的少妇，觉得眼眶潮湿了。 　“姐姐，有什么事情是解决不了的呢？姐姐如此忧虑，妹妹实在于心不忍啊！” 　少妇闻言幽怨地看了她一眼，道：“很久了，我第一次遇见你这样善良的人。算 了，我知道你是好人，可我的事不是别人能帮上忙的。” 　“可是……” 　幽兰还想说点什么，却被少妇打断了。 　“嗳，不用说了，难得遇见你这样的好人，既然咱们这么有缘，这东西就送给你吧 ！” 　话音落处，少妇伸出的手掌中，赫然托着一枚兰花形的玉坠。那温润的白玉，在月 光的照耀下，闪着一种异样的光彩，一看便知不是寻常物品。 　“这，姐姐，我不能收。我没有为你做过什么，所谓无功不受禄。更何况，君子不 掠之美。姐姐的心意，妹妹这厢谢过了。” 　“你？你是嫌弃我么？” 　少妇的眼光中透出怒意，一转眼，又变成了一种莫名的悲哀神情。 　“嗳，~~~~~~，我知道你们终究都是嫌弃我的。” 　“这，姐姐，我，我，我不是那个意思，你知道的。” 　幽兰慌忙辩解到。 　“如果不是，就收下吧。来，姐姐给你戴上吧！” 　幽兰看着少妇那泪汪汪的眼睛，再看看那枚绝美的兰花坠子，竟无从拒绝了。 　“好了，你看，这不是很好吗？” 　幽兰低头望着胸前的兰花坠子，低声说：“多谢姐姐！” 　“谢什么？哈哈哈哈！……” 　幽兰惊奇地担头望向少妇，却惊奇地发现少妇满脸狂喜地盯着自己胸前的兰花坠 子。突然间，幽兰胸前的坠子在月光中发出一种妖异的光芒。迷迷惘惘之中，幽兰惊恐 地看见自己飘了起来。而更让她惊惧的是，地上居然还站着一个自己。让她的恐惧达到 极至的是，白衣少妇正与地上的另一个自己合而为一。 　“为什么？为什么？到底为什么啊？” 　她看见地上的“自己”妖冶地一笑：“二十年了，我等了整整二十年，终于等到你 这个傻女人心甘情愿地让我套上这枚兰花坠子。哈哈哈哈哈！我终于可以重新作人了。 你还是不要在这里傻站着了，去找 一个愿意接替你受苦的傻女人吧！哈哈哈哈！” 　“不！不！你怎么能这样？不！” 　“幽兰！幽兰！你在哪儿啊！幽兰！” 　院中传来南宫睿的声音。 　“幽兰！幽兰！” 　“哎！我就来！” 地上的“幽兰”答到。她望着幽兰得意地一笑：“我‘相公’在唤我了，我要回去 了，你还是快去找替身吧！记住！只能是月圆之夜，而且替身得是心甘情愿地套上这兰 花坠子的！希望你比我幸运，不用等二十年，二十年！哈哈哈哈！” 　“不！这不公平！不公平啊！为什么！？” 　幽兰泪如雨下，却无力阻止“幽兰”的离去。 　…… 　一转眼，幽兰成为游魂已经快半年了。中秋已近，各家各户都在忙着准备过节，可 幽兰还是孤伶伶的，没有着落。时至今日，幽兰仍时时会以为自己在作梦，一场没有边 际的噩梦。白衣妇人最后的话时时在她耳边回响。有好几次月圆之夜，她实在难以忍受 这种没有边际的痛苦，也曾动过找个替身的念头。可每当她拿起那枚兰花坠子，再想想 自己成为游魂之后所受的苦，她就是于心不忍。越是如此，她就越是矛盾，所以每到月 圆之时，就是幽兰最痛苦的时候。 　明日便是中秋了，月光分外的清明，冷冷的月光照在慈恩寺别院的青砖上。幽兰孤 伶伶地在玉兰林中游荡。现在并非花季，因此也罕有游人前来，更何况中秋佳节将至， 大家都回家与亲人团聚了。亲人，一想到这个词，幽兰就分外痛苦。南宫睿的声音在她 耳畔浮现。 　“幽兰，你知道你哪一点最吸引我吗？” 　“我，我怎么会知道呢？” 　“是你的善良，还有你的善解人意。” 　…… 　善良，要作一个善良的人其实是多么不易啊！如果她不把这兰花坠子转给别人，就 得永远作个孤苦的游魂，可是如果她把坠子给了别人，不就要让南宫睿失望了吗？ 　“嗳，~~~~~~” 　曾几何时，她还在为别人这样的叹息而忧心，如今自己竟也会如此叹息了。 　无论是哪一种选择，她的生活和南宫都不会再有交集了。可是她就是不忍让南宫睿 失望，即便他永远也不会知道她的选择。她伸开掌心，望着月光辉映下美仑美奂的兰花 坠子，有谁会知道这么美丽的东西，原来是个害人的妖物呢？ 　“算了，就让我永远当个孤苦的游魂吧！不要再去祸害别的人了。” 　一道白光划过夜幕，幽兰将坠子抛了出去…… 　中秋月夜，满月的光辉照着人间的万家灯火。南宫家的少奶奶“幽兰”正坐在院中 赏月。 　“小寒，少爷到底去哪儿了？都什么时辰了，怎么还没回来？” 　“回少奶奶，已经过了亥时了。少爷嘛，好象是去慈恩寺了。” 　“什么叫好象？大过节的，不在家里呆着，怎么又到慈恩寺去了？” 　“回少奶奶，我也隐约听那些少爷的跟班提过，所以不敢肯定。上回送去慈恩寺的 小玉佛已经开光了，奴婢猜想，少爷大约是赶去取小玉佛了。” 　“哦！那再等等吧！” 　“是！” 　她合上双眼，忽然想起了幽兰：“那个傻女人命倒好，有个这么好的老公，只可惜 无福消受。也不知她找到替身没有！哼！管她呢！我吃了二十年的苦才脱身，合该她倒 霉吧！” 　“幽兰！我回来了！我给你带了样好东西回来！” 　“什么好东西！？” 　“你一定猜不着，来，你闭上眼睛，我给你戴上！” 　“哼！什么好东西！我早就知道了！” 　“哎呀！你闭上眼睛嘛！” 　“幽兰”闭上眼睛，嘴角含着笑意！ 　“好了！”南宫睿说，“看，多漂亮！” 　“幽兰”睁开眼，用难以置信的眼神望着胸前的兰花坠子。 　“看，我就知道你会喜欢，对不对？慈恩寺小沙弥在花林中拾到这个坠子，正好我 去取开光的小玉佛，他说这坠子也许与我有缘，就给了我，我捐了些香火钱，就把它带 回来了。瞧！和你多配！我从没见过这么漂亮的兰花坠子呢！” 　“不！”“幽兰”惊慌失措，伸手想把坠子扯下来。忽然，满月的光芒在坠子上闪 过，发出妖异的光芒…… 　幽兰不知道是怎么回事，但睁开眼时已经在自己原来的房间里了，南宫睿正握着她 的手，用一种似乎亘古不变的温柔目光望着她。 　也许，真是一场梦吧！ 　“幽兰！你醒了？真把我吓坏了！都是我不好，不该把那个什么兰花坠子带回来。 那个坠子一定有邪气吧！还好，反正也不见了。以后咱们就戴这个小玉佛，好吗？” </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>蔷薇园 (转)</title>
      <link>/posts/%E8%94%B7%E8%96%87%E5%9B%AD%E8%BD%AC/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Jul 2014 00:56:50 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/%E8%94%B7%E8%96%87%E5%9B%AD%E8%BD%AC/</guid>
      <description>天渐渐黑了，似乎要下雨，云厚得好象要掉下来。
我把皮箱放在因湿润而很柔软的地上，歇了歇。几茎草从土缝里挤出来，表舅家应该不远了。
由于严重的神经衰弱，医生告诉我必须静养一个时期。因此我想去表舅家住上一个月。据医生的说法，山水可以让我的神经复原。
那个小村子，在我的记忆中不象个真实的，然而母亲告诉我，我是在那儿出生，长到了三岁时才走。可我却记不得什么了，只记得一幢大院里来来去去的人，以及一些粗笨而老旧的家具。如果不是母亲给我的地址，我都不知道这个浙北的小村子在什么地方。
那是个春暮的黄昏。在一带隐隐的山影间，雾气弥漫。天已暗下来了，在那些雾气尚未合拢时，我看见了在山脚下的一幢十分古旧的建筑。我不由感到一阵欣慰&amp;ndash;终于，我赶在天黑以前来到表舅家了。
走到这幢旧屋前，我才发现那些巨大的参照物给我了一个多么错误的印象，在远处看来，这房子只不过古旧而已，掩映在树影里，还显得有点小巧玲珑。但走到跟前，我才发现光一扇门就足有五米高，那两扇门是用厚厚的山木做的，上面包着一层铁皮，钉着铜钉。年久失修，铁皮已多半已锈了，有些地方甚至已烂出了洞，露出下面的木头。铜钉也已经晦暗发绿，只是门上那两个熟铜门环，大约经常有人摸，倒是光润发亮。
门是用十分粗大的青石砌成的，两边的石条上刻了副对联，一边是“向阳花木春长在”，另一边是“积善人家庆有余”。很熟滥的联语，倒和这房子的格局很合适。
我走到门边，抓住门环。一股冰冷直沁心底，倒象是摸到了一块冰。我敲敲门，里面有人应了一声：“来了来了。”接着是有人趿着鞋走出来的声音。趁这机会，我回头看看烟雾缭绕的暮色。不知为什么，我突然感到一阵惊恐，仿佛突如其来的一阵寒流抓住了我。
那儿有些什么？
我正凝神眺望那一带树林，门“呀”一声，开了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>玫瑰花妖（转）</title>
      <link>/posts/%E7%8E%AB%E7%91%B0%E8%8A%B1%E5%A6%96%E8%BD%AC/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Jul 2014 00:50:04 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/%E7%8E%AB%E7%91%B0%E8%8A%B1%E5%A6%96%E8%BD%AC/</guid>
      <description>洛小小是我深爱的女子。而两个性格同样倔强的人，爱的愈深就彼此伤得愈痛。总是这样，反反复复地争吵后和解，和解后再争吵。如此已纠缠了整整五年，厌倦，却是吸毒般地无法放弃。
那天的争吵是为了什么呢？记不得了，总之是非常无趣无聊的小事情，却害得她摔了六个碟子，砸了我最心爱的花瓶，把我的CD从九楼窗口扔了下去，流出的眼泪提纯后足可炒盘菜。我从一言不发到拍案而起，最后铁着脸走出了家门——应该算是家了吧，虽然我们都不肯用那纸薄薄的证书约束自己，毕竟也同居了那么久。
一个人，在阳光灿烂的小城里寂寥地走。
阳光渐渐消失，怒气也渐渐消失的时候，我发现自己居然漫无目的的闲游到了很远的城郊。有点累了，我停下来，坐在田埂边抽一支烟，一边抽烟，一边随意的张望。
近处是正在拔节的麦田。大片麦田的后面，是浅黄色的裸露的沙土地，沙地渐渐高上去，成了一方沙丘，长长的，而又平缓的。视线量过最高的地方，是一排如冬青般葱郁繁茂的植物。
我有种强烈的走进它们的欲望。于是，穿过狭窄的田埂，走过长长的沙土地，毫无预知地，我闯入了一个巨大而艳丽的梦境。全是玫瑰，野玫瑰。藤蔓纠缠，枝叶浓密。正值初夏，那青葱的，绿的可以滴出 水来的叶片间映衬着无数灼灼的殷红，是这样火暴热烈的绽放！
我闭上眼睛，贪婪的吸了一口气。花香如潮水般瞬间将我淹没。
我折了一枝玫瑰。小小看不到这样铺天盖地雄奇瑰丽的花事，也用这一枝换她的微笑吧。
“你是谁？怎么随便折我的花啊！”</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>不离不弃的手札</title>
      <link>/posts/%E4%B8%8D%E7%A6%BB%E4%B8%8D%E5%BC%83%E7%9A%84%E6%89%8B%E6%9C%AD/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Jul 2014 21:51:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/%E4%B8%8D%E7%A6%BB%E4%B8%8D%E5%BC%83%E7%9A%84%E6%89%8B%E6%9C%AD/</guid>
      <description>&lt;p&gt;今日偶然翻出一本已经泛黄快要散页了的笔记本，里面记录了很多中医药方。意识到这是几十年前姥姥患病、姥爷亲自一笔一划收集整理的。二老已经离世十多年，却依然能从这模糊了大半的笔记中感受到他们那“你若不离不弃，我必生死相依”的爱情。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;由于笔记中有些内容已经不可辨析，我只能把还可辨认的部分记录出来，并且将我拿不准的地方加以标注。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;&lt;strong&gt;整理的纪念意义远大于医用意义，对于药方的功效作用不加以保证。&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>且行且珍惜</title>
      <link>/posts/%E4%B8%94%E8%A1%8C%E4%B8%94%E7%8F%8D%E6%83%9C/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Apr 2014 15:40:38 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/%E4%B8%94%E8%A1%8C%E4%B8%94%E7%8F%8D%E6%83%9C/</guid>
      <description>今天就是实习的最后一天了，做完了工作交接还真是清闲阿～祈祷明天是个好天气吧！！可千万不要像马航一样飞飞就消失了T_T。
也正因为清闲，所以看到了一个让我十分震惊的“小说”。突然后悔起来，怎么就没事瞎看，怎么就还全都看完了。有时候，无知真的是福气。
如果是几年之前的我看到这个，一定不会是现在这么冷静吧。这就是成长？不过真是没想到如此“曲折”的事情居然真的会发生，果然是艺术来源与生活阿！每个人都有自己选择未来之路的权力，最为一个旁观者，或许只能从文字之间去体会作者的情感了。
人生几十年，总是有人出现在我们的生命中，也总是有人消失在我们的生命中。从相识到相知再到最后的相离，其中掺杂了无数的苦辣酸甜，也正是这些构成了每个人不一样的回忆。我们无法控制何时相识、何时相离，或许想做到分离时“挥一挥衣袖，不带走一片云彩”，对别人来说却是“挥一挥衣袖，带走了整个天空”。分离时的撕心裂肺到几年、几十年后也云淡风轻了吧，或许还会成为大多数人不曾有过的回忆。
能够平静面对分离，真是一种境界。
最后，就像那句话说的——且行且珍惜（貌似这句话最近快被玩坏了？）。祝愿那些曾在生命中出现的过客安好。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>趣文：追MM的各种算法</title>
      <link>/posts/%E8%B6%A3%E6%96%87%E8%BF%BDmm%E7%9A%84%E5%90%84%E7%A7%8D%E7%AE%97%E6%B3%95/</link>
      <pubDate>Mon, 21 Apr 2014 09:05:12 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/%E8%B6%A3%E6%96%87%E8%BF%BDmm%E7%9A%84%E5%90%84%E7%A7%8D%E7%AE%97%E6%B3%95/</guid>
      <description>&lt;p&gt;转自：http://blog.jobbole.com/65500/&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;动态规划&#34;&gt;动态规划&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;基本上就是说：你追一个MM的时候，需要对该MM身边的各闺中密友都好，这样你追MM这个问题就分解为对其MM朋友的问题，只有把这些问题都解决 了，最终你才能追到MM。因此，该问题适用于聪明的MM，懂得“看一个人，不是看他如何对你，而是看他如何对他人。”的道理，并且对付这样的MM总能得到 最优解。但确定是开销较大，因为每个子问题都要好好对待……&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;贪心法&#34;&gt;贪心法&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;基本上就是：你追一个MM的时候，从相识到相知，每次都采用最aggressive的方式，进攻进攻再进攻！从不采用迂回战术或是欲擒故纵之法！目标是以最快的速度确立两人的关系。该法优点是代价小，速度快，但缺点是不是每次都能得到最优解……、&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;回溯算法&#34;&gt;回溯算法&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;基本上就是：追一个MM，但也许你还是情窦初开的新手，不知道如何才能讨得MM的欢心，于 是你只好一条路一条路的试，MM不开心了，你就回溯回去换另一种方式。当然其间你也许会从某些途径得到一些经验，能够判断哪些路径不好，会剪枝（这就是分 支估界了）。你也可以随机选择一些路径来实施，说不定能立杆见影（这就是回溯的优化了）但总的来说，你都需要一场持久战……该算法一般也能得到最优解，因 为大多数MM会感动滴！！但其缺点是开销大除非你是非要谈一场恋爱不可，否则不推荐使用。特别是你可能还有许多其他的事情要做，比如学习，比如事业……&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>关于最优价格计算的想法</title>
      <link>/posts/%E5%85%B3%E4%BA%8E%E6%9C%80%E4%BC%98%E4%BB%B7%E6%A0%BC%E8%AE%A1%E7%AE%97%E7%9A%84%E6%83%B3%E6%B3%95/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Mar 2014 15:53:11 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/%E5%85%B3%E4%BA%8E%E6%9C%80%E4%BC%98%E4%BB%B7%E6%A0%BC%E8%AE%A1%E7%AE%97%E7%9A%84%E6%83%B3%E6%B3%95/</guid>
      <description>&lt;p&gt;假设现在某型号有2个供货商提供,最简化模型如下：&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A: (P X),(Q Y)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;B: (P M),(Q N)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;根据实际情况,买的多价格越低，故&lt;code&gt;X&amp;gt;Y,M&amp;gt;N&lt;/code&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;如果&lt;code&gt;M&amp;gt;X&lt;/code&gt;,&lt;code&gt;N&amp;gt;Y&lt;/code&gt;,明显的不论数量多少都应该去A买，反之亦然。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;以&lt;code&gt;M&amp;gt;X&lt;/code&gt;,&lt;code&gt;N&amp;lt;Y&lt;/code&gt;为例,则可推断出&lt;code&gt;M&amp;gt;X&amp;gt;Y&amp;gt;N&lt;/code&gt;。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>飞鸟与鱼</title>
      <link>/posts/%E9%A3%9E%E9%B8%9F%E4%B8%8E%E9%B1%BC/</link>
      <pubDate>Sat, 08 Mar 2014 15:50:07 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/%E9%A3%9E%E9%B8%9F%E4%B8%8E%E9%B1%BC/</guid>
      <description>世界上最遥远的距离 The furthest distance way in the world
不是生与死的距离 is not the way from birth to the end.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2014，你好！</title>
      <link>/posts/2014%E4%BD%A0%E5%A5%BD/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Jan 2014 21:04:45 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/2014%E4%BD%A0%E5%A5%BD/</guid>
      <description>&lt;p&gt;虽说我的记忆还停留在高中，不过事实始终提醒着我：”你丫的别闹了！“哈哈！2014年，要真正的脱离学校步入社会了，几个月之后要告别学生这个身份，真是不舍得阿！再也没有那么长的寒暑假了！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;2013年还是很有收获的一年，找到了实习，认识了很多新的伙伴。不过，这么多月我的工资怎么一分都没剩下呢！！？？唉，记账这个事始终没坚持下来阿！年末送给自己一部手机当作年终奖，犒劳一下自己吧！&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>阳朔归来（11.10）</title>
      <link>/posts/%E9%98%B3%E6%9C%94%E5%BD%92%E6%9D%A511-10/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Nov 2013 13:44:09 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/%E9%98%B3%E6%9C%94%E5%BD%92%E6%9D%A511-10/</guid>
      <description>&lt;p&gt;就要出发去桂林了，无心继续看代码哈！发现8月入职日子不错，入职不久就赶上了中秋节，参加了公司中秋聚餐+月饼一盒。之后就是十一，得购物卡一张。再后来就是公司的旅游，接下来还有元旦、新年&amp;hellip;&amp;hellip;
接触python已经有3个多月了，越学越发现自己的不足，发现还有那么多的东西不会。看了那些大牛的博客后着实受了很大刺激，看看我自己的博客，很多都是充当“大自然的搬运工”这个角色，无论从质量还是数量来讲都不是很好。不过随后也就释然了，如果我学了三个月就达到他们那样的高度，那么所谓的“大牛”又能有什么含金量了呢？几年之后，我也要像他们那样，写出优秀的技术文章，向开源社区贡献自己的力量！&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>为什么买的数量越多，得到的折扣反而低了？</title>
      <link>/posts/%E4%B8%BA%E4%BB%80%E4%B9%88%E4%B9%B0%E7%9A%84%E6%95%B0%E9%87%8F%E8%B6%8A%E5%A4%9A%E5%BE%97%E5%88%B0%E7%9A%84%E6%8A%98%E6%89%A3%E5%8F%8D%E8%80%8C%E4%BD%8E%E4%BA%86/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Nov 2013 10:49:52 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/%E4%B8%BA%E4%BB%80%E4%B9%88%E4%B9%B0%E7%9A%84%E6%95%B0%E9%87%8F%E8%B6%8A%E5%A4%9A%E5%BE%97%E5%88%B0%E7%9A%84%E6%8A%98%E6%89%A3%E5%8F%8D%E8%80%8C%E4%BD%8E%E4%BA%86/</guid>
      <description>&lt;p&gt;一个月前分析了公司的某些数据，得到下面的结果：&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;&lt;code&gt;QTY1有效数量：328907,平均折扣率为：0.199117
QTY2有效数量：328894,平均折扣率为：0.116905
QTY3有效数量：328893,平均折扣率为：0.104165
QTY4有效数量：328886,平均折扣率为：0.095405
QTY5有效数量：316263,平均折扣率为：0.084468
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;&lt;p&gt;第一眼看去似乎我程序算法有问题，按照常识来说，买的越多折扣应越大才对，不过从结果看来，买的越多折扣反而越少，为什么呢？&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>那个不嫌你穷的姑娘，为什么没陪你走到最后</title>
      <link>/posts/%E9%82%A3%E4%B8%AA%E4%B8%8D%E5%AB%8C%E4%BD%A0%E7%A9%B7%E7%9A%84%E5%A7%91%E5%A8%98%E4%B8%BA%E4%BB%80%E4%B9%88%E6%B2%A1%E9%99%AA%E4%BD%A0%E8%B5%B0%E5%88%B0%E6%9C%80%E5%90%8E/</link>
      <pubDate>Thu, 07 Nov 2013 16:00:58 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/%E9%82%A3%E4%B8%AA%E4%B8%8D%E5%AB%8C%E4%BD%A0%E7%A9%B7%E7%9A%84%E5%A7%91%E5%A8%98%E4%B8%BA%E4%BB%80%E4%B9%88%E6%B2%A1%E9%99%AA%E4%BD%A0%E8%B5%B0%E5%88%B0%E6%9C%80%E5%90%8E/</guid>
      <description>&lt;p&gt;非诚勿扰里乐嘉老师曾发过一段微博，大意是说乐嘉老师自己初恋的时候，有一个姑娘很爱他，那时候乐嘉人又穷，又桀骜，又倔又愤，就觉得 你爱我你就应该怎样怎样的证明，最后有一天，姑娘终于跑掉了，确实跟了个有钱人，于是乐嘉就又觉得姑娘是因为嫌贫爱富，着实的去跟姑娘纠缠闹腾了一阵子。 直到很多年后的今天，乐嘉老师自己也成熟了，有钱有地位了，可以心平气和的想这段往事，才真的承认，人家姑娘当初跟他分手，不是嫌他穷。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;年少的时候常常想能开一辆敞篷车又带著自己喜欢的人在满是落叶的山路上慢慢开，可是现在我发现这是很难的。因为开著敞篷车的时候旁边没有自己喜欢的姑娘，而 有自己喜欢的姑娘在边上的时候又没开敞篷车，有敞篷的车和自己喜欢的姑娘的时候偏偏又只能被堵车在城里。然后随著时间过去，这样的冲动也越来越少，不像上 学的时候，觉得可以为一个姑娘付出一切——对了，甚至还有生命。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>